<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sebastian Blei: Brauen, Garten, Hacken &amp; der Rest
</title>
    <description>Sebastian Blei hält Notiz darüber, was er für Bier braut, im Garten baut und Bytecode kaut.
</description>
    <link>http://sebastian.science/</link>
    <atom:link href="http://sebastian.science/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Wed, 05 Oct 2016 12:41:05 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Oct 2016 12:41:05 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.0.1</generator>
    
      <item>
        <title>Herbstaussat</title>
        <description>&lt;p&gt;Es ist jetzt quasi Mitte Juli und ich fasse mir selbst noch einmal zusammen, was jetzt noch gesät werden kann - Aufsteigend nach spätestem Säzeitpunkt:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Karotten (März - Juli)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Buschbohnen (Mai - Juli)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Lauchzwiebel (März - Juli)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Petersilie&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mai-/Herbstrüben (März - Aug.)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Radies (März - Aug.)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Rauke (März - Aug.)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mangold (Apr. - Aug.)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Hirschhornwegerich (April - Aug.)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Winterrettich (Juli - Aug.)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Asia-Salate (Juli - Aug.)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Winterpostelein (Aug.)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Spinat (Juli - Sept.)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Feldsalat (Sept. - Dez.)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;was-ist-noch-da-und-muss-ausgest-werden&quot;&gt;Was ist noch da und muss ausgesät werden:&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Gemüse:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Radies (Sora G332)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Karotte (Dolciva G660)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Rübe (Blanc globe a collet violet G669)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Blumen:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Marienglockenblume&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 11 Jul 2016 07:00:09 +0200</pubDate>
        <link>http://sebastian.science/herbst/aussaat/2016/07/11/herbstaussat/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://sebastian.science/herbst/aussaat/2016/07/11/herbstaussat/</guid>
        
        
        <category>herbst</category>
        
        <category>aussaat</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Gerüst für die Bohnen</title>
        <description>&lt;p&gt;Ich hatte noch einen Packen 24x48er Latten für die Begrünung der Kiwi(ri)s liegen. Die Kiwis wachsen aber langsamer als angenommen, die Schlingel(er), weswegen ich die Latten kurzerhand zersägt, gephast, gestutzt und verschraubt habe, um ein Rankgerüst für die Bohnen zu haben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unten habe ich festes, wetterfestes Band genommen, festgezurrt und vertikale Rankstricke daran befestigt &lt;em&gt;- oben an Schraubenköpfen festgeknotet -&lt;/em&gt;, damit ich die Bohnen, bzw. die Bohnen sich selbst daran hoch ziehen können.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Bohnen sehen insgesamt sehr gesund aus und wachsen recht gleichmäßig. Gestutzt habe ich, als ich sah, dass an etwa vier Bohnenpflanzen eine Horde schwarzer Blattläuse sich laben. Ich hoffe, dass nimmt keinen Schaden der Pflanze an. Auch hier werde ich wohl noch einmal Recherchieren müssen.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;post-image&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;/img/bohnen_geruest_20160607_193006.jpg&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/img/bohnen_geruest_20160607_193006_750x.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
  &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;post-image&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;/img/bohnen_geruest_20160607_193041.jpg&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/img/bohnen_geruest_20160607_193041_750x.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
  &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;post-image&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;/img/bohnen_geruest_20160607_193206.jpg&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/img/bohnen_geruest_20160607_193206_750x.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
  &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;post-image&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;/img/bohnen_geruest_20160607_193231.jpg&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/img/bohnen_geruest_20160607_193231_750x.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
  &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;post-image&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;/img/bohnen_geruest_20160607_213239.jpg&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/img/bohnen_geruest_20160607_213239_750x.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;post-image&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;/img/bohnen_geruest_20160607_213300.jpg&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/img/bohnen_geruest_20160607_213300_750x.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
  &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt;Das Rankgerüst der Bohnen hat kaum zwei Stunden gedauert. Nur das Verstricken der Stricke war natürlich etwas Fummelarbeit. Ich hoffe, dass das Gewicht der Bohnen nicht zu hoch wird. Aber prinzipiell sollte es stabil genug sein.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 07 Jun 2016 17:18:09 +0200</pubDate>
        <link>http://sebastian.science/geruest/bohnen/2016/06/07/ger%C3%BCst-f%C3%BCr-die-bohnen/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://sebastian.science/geruest/bohnen/2016/06/07/ger%C3%BCst-f%C3%BCr-die-bohnen/</guid>
        
        
        <category>geruest</category>
        
        <category>bohnen</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Rabatten gesäubert</title>
        <description>&lt;p&gt;Endlich habe ich es mal geschafft, die Beete zu säubern. Säubern trifft es hier ganz gut. Denn von den Karotten und Pastinaken ist quasi nichts angegangen. Und zwar so fast richtig nichts. Von dem bisschen Wurzelwerk, was stehen geblieben ist, könnte man vermuten, dass das alles nur ins Grüne schießt. Hoffen, möchte ich das natürlich nicht. Alle Nachbarn sprechen davon, dass die Karotten nix geworden sind. Mein größtes Problem an der Sache, ist die lange Kulturdauer. Es dauert etwa einen Monat, bis ich erkennen kann, ob da jetzt etwas kommt, oder nicht. Der Nachbar hat bereits drei mal nachgesät und die Reihen sind immer noch zu etwa einem Drittel mit Lücken gefüllt. Ich bin dabei nicht ganz mit mir selbst einig, ob ich es noch einmal probieren sollte, oder lieber nicht. Aus den zwei Reihen Radieschen habe ich etwa ein Dutzend Radieschen geerntet. Mal größer, mal kleiner. Alle dafür sehr sahnig-zart im Geschmack. Man kann aber nicht davon sprechen, dass zwölf Radieschen aus zwei Reihen mit je über 2 Metern Länge ein tolles Ergebnis gewesen wäre. Die Rauke musste ich leider vernichten, weil die Blätter so zerfressen waren von den Erdflöhen, dass selbst ich keinen Appetit mehr darauf hatte. Nicht mal, auf einen passierten Aufstrich. Der Salat ist dafür super geworden und steht zum Teil immer noch, obwohl es eigentlich Babyleaf sein sollte. Nun ist es Matureleaf. Borretsch und die niedrige Kapuziner-Kresse &lt;em&gt;- ich habe somit nachgesehen, es ist tatsächlich niedrige -&lt;/em&gt; wachsen auch so langsam vor sich hin. Die Geschwindigkeit kann ich nicht so recht beurteilen. Langsamer als Radies zumindest.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;post-image&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;/img/rabatten_gesaeubert_20160605_213330.jpg&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/img/rabatten_gesaeubert_20160605_213330_750x.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;post-image&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;/img/rabatten_gesaeubert_20160605_213337.jpg&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/img/rabatten_gesaeubert_20160605_213337_750x.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;post-image&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;/img/rabatten_gesaeubert_20160605_213346.jpg&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/img/rabatten_gesaeubert_20160605_213346_750x.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;post-image post-image--split&quot;&gt;
  &lt;a href=&quot;/img/rabatten_gesaeubert_20160605_213356.jpg&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/img/rabatten_gesaeubert_20160605_213356_750x.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
  &lt;a href=&quot;/img/rabatten_gesaeubert_20160605_213403.jpg&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/img/rabatten_gesaeubert_20160605_213403_750x.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
  &lt;/a&gt;
  &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt;Die frisch gesäuberten Beete&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 05 Jun 2016 16:51:22 +0200</pubDate>
        <link>http://sebastian.science/kartoffeln/beete/rabatten/2016/06/05/rabatten-ges%C3%A4ubert/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://sebastian.science/kartoffeln/beete/rabatten/2016/06/05/rabatten-ges%C3%A4ubert/</guid>
        
        
        <category>kartoffeln</category>
        
        <category>beete</category>
        
        <category>rabatten</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Erste Ernte</title>
        <description>&lt;p&gt;Vier Okra-Pflanzen dürfen sich derzeit noch mit den Tomatenpflanzen im Bollerwagen vergnügen. Eigentlich wollte ich die Tomatenpflanzen nur in den Garten fahren. Aber da ich nicht direkt Zeit zum Auspflanzen hatte und die Tomaten ja eigentlich auch erst frisch vom Umtopfen kamen, blieben sie erst einmal im Bollerwagen stehen. Dort dürfen sie erst einmal den Pflanztopf ausfüllen, bevor sie dann im Pflanzloch versenkt werden. Dieses Jahr probiere ich sechs, sieben verschiedene Tomatensorten aus. Einige habe ich gezielt bestellt, einige habe ich als Samen-Geschenke zur Bestellung dazu bekommen, wieder andere wurden mir anonym geschenkt &lt;em&gt;– eines Tages standen zwei unbeschriftete Tomatenpflanzen bei mir im Garten.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nicht nur bei den Tomaten bin ich gespannt wie die werden, wobei hier die Erwartungen relativ hoch sind, nachdem ich vorheriges Jahr schon ein paar wenige hatte, sondern auch bei den Okras bin ich gespannt. Fast alles, was ich bisher im Netz gefunden habe, deutet nämlich darauf hin, dass die Okras hier in unseren Gefilden auf gar keinen Fall etwas werden. Dabei würde ich mich aber natürlich sehr freuen. Denn ich habe die Okras beim Inder geliebt und im (Super-)Markt bekommt man sie nur ganz schlecht, bis fast gar nicht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bei den Tomaten habe ich mich an gezielte Sorten gehalten. Diese wurden mir als relativ Freiland-robuste von der &lt;a href=&quot;http://www.chilifee.de&quot;&gt;Chilifee&lt;/a&gt; empfohlen:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;gelbe Johannisbeertomate (Wild)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;rote Johannisbeertomate (Wild)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Besser Cocktailtomate (Cocktail)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Dazu habe ich noch folgende von der Fee, oder woanders, als Samentütchen geschenkt bekommen:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Amazon Chocolate (Fleisch / Schwarze)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Schwarze Mohren (Mini)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Crovarese (Cocktail / Dattel)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Über die Schwarze Mohren wurde mir von Natalias Shop mitgeteilt, dass das deren Lieblingstomaten seien; die Amazon Chocolate soll sehr gut schmecken und bis zu einem Pfund schwer werden; die Crovarese soll sich in ihrem Fleisch von anderen Tomaten unterscheiden. Man darf gespannt sein.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;post-image&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/img/tomaten_01.jpg&quot; alt=&quot;Tomaten im Bollerwagen&quot; /&gt;
    &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt;Tomaten- und Okrapflanzen im IFA-Bollerwagen&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 29 May 2016 13:30:35 +0200</pubDate>
        <link>http://sebastian.science/tomaten,bollerwagen,okra/2016/05/29/tomaten-wagen/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://sebastian.science/tomaten,bollerwagen,okra/2016/05/29/tomaten-wagen/</guid>
        
        
        <category>tomaten,bollerwagen,okra</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Erste Ernte</title>
        <description>&lt;p&gt;Endlich war es soweit, und ich konnte die erste – wenn man das bei dieser kontinentalen Menge so nennen möchte – Ernte erfahren. Kopfsalat hatte ich zwar schon geernet, aber der zählt als gekaufte Pflanze nur bedingt mit rein. Die Radies habe ich dieses Jahr das erste mal gesät. Leider sind zwei Drittel nur ins Laub geschossen und haben keine Wurzelfrüchte gebildet. Bemerkenswert ist auch, wie diese verfressenen Erdflöhe mir das ganze Laub der Radies und Rauken zerlöchert haben. Ich finde kaum Informationen, wie man die Flöhe irgendwie eingrenzen kann. Einzig davon, dass sie keine Feuchtigkeit mögen, kann ich überall lesen. Nun kann ich aber kaum permanent mit der Kanne da stehen, damit die Flöhe dann auch nur von einer Reihe fröhlich zur nächsten springen, getreu dem Motto: &lt;em&gt;Fress’ ich halt daneben weiter&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Positive zum Abschluss darf ich aber trotzdem nicht vergessen: Das sind mit Abstand die zartesten – und natürlich auch schärfsten – Radies die ich je verspeisen durfte. Sohnemann hat nach einem Bissen kapituliert, das Mütterchen ebenfalls. Somit bleibt mehr für mich.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;post-image&quot;&gt; &lt;img src=&quot;/img/ernte_01.jpg&quot; alt=&quot;Ernte&quot; /&gt; &lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;post-image&quot;&gt; &lt;img src=&quot;/img/ernte_02.jpg&quot; alt=&quot;Ernte&quot; /&gt; &lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;post-image&quot;&gt; &lt;img src=&quot;/img/ernte_03.jpg&quot; alt=&quot;Ernte&quot; /&gt; &lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;post-image&quot;&gt; &lt;img src=&quot;/img/ernte_04.jpg&quot; alt=&quot;Ernte&quot; /&gt; &lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;post-image&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/img/ernte_05.jpg&quot; alt=&quot;Ernte&quot; /&gt;
    &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt;Die erste Ernte in meinen Händen haltend. Die Kinderschubkarre soll etwas Größe zur Optik beisteuern.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 29 May 2016 12:30:35 +0200</pubDate>
        <link>http://sebastian.science/radies,ernte/2016/05/29/die-erste-ernte/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://sebastian.science/radies,ernte/2016/05/29/die-erste-ernte/</guid>
        
        
        <category>radies,ernte</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Kapuziner Kresse kommt</title>
        <description>&lt;p&gt;Derzeit erlebe ich fast nur Gutes im Garten. Die Kapuziner Kresse ist tatsächlich soweit, dass sie nun auch aus dem Boden schaut. Zwischen der Kresse habe ich noch Borretsch gesät. Davon habe ich zwar kein Foto gemacht, aber der kommt jetzt auch langsam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leider habe ich vergessen, mir zu notieren, was genau ich daneben noch gesät habe. Jedenfalls scheint das daneben irgendwie nicht so recht zu werden. Palmkohl, z.B. Vielleicht war es dem zu warm. Oder ich denke nur, welchen gesät zu haben. So ist das, wenn ich mir nicht gleich alles notiere, oder Pflanzschilder aufstelle.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;post-image&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/img/kapuziner_kresse_01.jpg&quot; alt=&quot;Kapuziner Kresse&quot; /&gt;
    &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt;Kapuziner Kresse erwächst&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 22 May 2016 12:30:35 +0200</pubDate>
        <link>http://sebastian.science/kapuziner/kresse/2016/05/22/kapuziner-kresse/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://sebastian.science/kapuziner/kresse/2016/05/22/kapuziner-kresse/</guid>
        
        
        <category>kapuziner</category>
        
        <category>kresse</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Die Indianer kommen</title>
        <description>&lt;p&gt;Nach reiflicher Überlegung habe ich mich daran gemacht, ein Indianerbeet zu &lt;em&gt;inszenieren&lt;/em&gt;. Die äußeren Reihen werden Mais sein. Bei der ersten Reihe, bin ich nicht mehr ganz sicher, welche Mais-Sorte das gewesen ist. Ich gehe davon aus, dass es eine Zuckermais-Hybride aus dem Discounter ist, die mir zufällig in die Hände gefallen ist. In die zweite und dritte Reihe hatte ich dekorativen roten Mais / Erdbeermais gesteckt. Aber der ist noch nicht gekommen und ich gehe auch nicht mehr davon aus, dass er noch kommt. Deswegen habe ich von Bingenheimer Saatgut eine Tüte der Kultursorte &lt;em&gt;&lt;a href=&quot;https://www.bingenheimersaatgut.de/golden-bantam-bantam-tuete.html&quot;&gt;Golden Bantam&lt;/a&gt;&lt;/em&gt; erstanden. Initiiert wurde das ganze durch die Protestaktionen von &lt;a href=&quot;http://bantam-mais.de/&quot;&gt;Bantam!&lt;/a&gt;. Bekommen habe ich das Tütchen im tegut. Dort war es natürlich auch wesentlich teurer als bei Bingenheimer oder sonstigen Bio-Saatgut-Händlern. Der scheint jetzt aber schon zu kommen – der Mais.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;post-image&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/img/mais_01.jpg&quot; alt=&quot;Mais&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;post-image&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/img/mais_02.jpg&quot; alt=&quot;Mais&quot; /&gt;
    &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt;Der Mais beginnt zu keimen&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Als Bohnen habe ich Feuerbohnen zwischen die Mais-Reihen gemacht. Die sind jetzt etwa drei Wochen nach dem Keimen bereits so groß-blättrig, dass sie wohl auch als Bodendecker genügt hätten. Ich weiß auch nicht ganz, ob ich gespannter auf die Blüten, oder auf den Geschmack der Feuerbohnen bin.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;post-image&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/img/feuerbohne_01.jpeg&quot; alt=&quot;Feuerbohnen&quot; /&gt;
    &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt;Feuerbohnen beginnen zu wachsen.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;post-image&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/img/feuerbohne_02.jpg&quot; alt=&quot;Feuerbohnen&quot; /&gt;
    &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt;Feuerbohnen werden größer.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Was noch fehlt in der Indianer-Mischkultur – die wohl eigentlich auch für den Ackerbau interessant sein soll – ist der Bodendecker. Den habe ich kurz nach diesem Post gepflanzt. Hokkaido, soll es dann werden. Dieses mal darf ich auf gar keinen Fall vergessen, die Triebe zu kappen. Letztes Jahr hatte ich zwar durchaus guten Hokkaido-Ertrag, aber dafür haben sich die fünf Pflanzen, die ich hatte, auch jeweils über sechs Meter lang gemacht und dabei zuviele Blüten oder kleine Früchte getragen, die dann nur bedingt reif wurden und auswuchsen.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 21 May 2016 12:30:35 +0200</pubDate>
        <link>http://sebastian.science/indianerbeet,mais,feuerbohnen/2016/05/21/die-indianer-kommen/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://sebastian.science/indianerbeet,mais,feuerbohnen/2016/05/21/die-indianer-kommen/</guid>
        
        
        <category>indianerbeet,mais,feuerbohnen</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Der Duke ist da</title>
        <description>&lt;p&gt;Kurz nachdem ich davon schrieb, dass ich Vorjahreskartoffeln als &lt;em&gt;Unkraut&lt;/em&gt; aus dem Beet geholt habe, ist die erste gesetzte Kartoffel durchgekommen. Hierbei handelt es sich um die &lt;em&gt;Red Duke of York&lt;/em&gt;. In Deutschland wohl eher unter dem Namen &lt;em&gt;Rode Erstling&lt;/em&gt; bekannt, ist dies eine schottische Kartoffelsorte aus dem Jahr 1942. Sie kennzeichnet sich durch die relativ dunkle, besonders rote Schale in Verbindung mit hellem, gelben Fleisch aus. Charakteristisch ist sie vorwiegend festkochend bis mehligkochend; cremiger, guter Geschmack. Die Knolle ist rund-oval. Auf Grund ihrer Eigenschaften ist sie als Püree- oder Salzkartoffel gut geeignet. Dass sie als &lt;em&gt;erste&lt;/em&gt; aus dem Boden kam, liegt natürlich auch daran, dass es eine frühe Kartoffelsorte ist.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;post-image&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/img/kartoffel_06.jpeg&quot; alt=&quot;Kartoffel&quot; /&gt;
    &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt;Red Duke Of York - auch bekannt als &lt;i&gt;Roter Erstling&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 12 May 2016 08:03:00 +0200</pubDate>
        <link>http://sebastian.science/kartoffel/2016/05/12/der-duke-ist-da/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://sebastian.science/kartoffel/2016/05/12/der-duke-ist-da/</guid>
        
        
        <category>kartoffel</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Stachelbeerenansatz</title>
        <description>&lt;p&gt;Das frische Stachelbeer-Hochstämmchen ist voller Früchteansätze, wie man unschwer erkennen kann. Gleiches gilt leider nicht für den rot-fruchtigen Stachelbeerbusch. Der hält sich vornehm zurück und hat noch keinen Blüten- oder Fruchtbehang. Möglicherweise hat der Busch auch den Spätfrost nicht vertragen.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;post-image&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/img/stachelbeere_01.jpeg&quot; alt=&quot;Stachelbeeren&quot; /&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;post-image&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/img/stachelbeere_02.jpeg&quot; alt=&quot;Stachelbeeren&quot; /&gt;
    &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt;Stachelbeeren am Hochstamm&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 10 May 2016 23:09:14 +0200</pubDate>
        <link>http://sebastian.science/stachelbeeren/2016/05/10/stachelbeeren/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://sebastian.science/stachelbeeren/2016/05/10/stachelbeeren/</guid>
        
        
        <category>stachelbeeren</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Bäriges Lauch</title>
        <description>&lt;p&gt;Die letzten Bärlauch-Blätter und -blüten wurden geerntet und direkt zur Kräutermargarine verarbeitet.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;post-image&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/img/baerlauch_01.jpeg&quot; alt=&quot;Bärlauch&quot; /&gt;
    &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt;Bärlauch in voller Blüte&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&quot;post-image&quot;&gt;
    &lt;img src=&quot;/img/baerlauch_02.jpeg&quot; alt=&quot;Bärlauch Margarine&quot; /&gt;
    &lt;p class=&quot;post-image-caption&quot;&gt;Bärlauch Margarine&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 10 May 2016 23:08:14 +0200</pubDate>
        <link>http://sebastian.science/b%C3%A4rlauch/2016/05/10/baerlauch/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://sebastian.science/b%C3%A4rlauch/2016/05/10/baerlauch/</guid>
        
        
        <category>bärlauch</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
